【告急】民 主 派 憂 投 票 率 低 或 四 席 全 輸

尚有不足4天便是3.11立法會補選，民主派候選人形容，現時選舉氣氛冷淡，擔心在低投票率、建制派的鐵票效應下，四位民主派候選人有機會全數敗陣，屆時保皇黨大勝，政府便可拿著選舉結果趾高氣揚，合理化褫奪（DQ）議員資格、破壞香港制度、踐踏核心價值的種種惡行。

民主派立法會議員今中午在添馬公園作最後階段催票行動，公民黨、民主黨、專業議政、工黨、香港本土和朱凱廸等民主派議員均現身，支持民主派4位候選人區諾軒、范國威、姚松炎和司馬文，高喊「四席全贏、全取四席、反DQ、抗威權」的口號。
面對現時選舉氣氛慘淡，四席隨時全輸的危機，在新界東代表民主派出戰的范國威形容，今次選舉氣氛冷淡，主流媒體亦「冷處理」選舉：「如果今次投票率係低嘅話，民主派四位候選人嘅選情都係岌岌可危。」
代表民主派出戰港島的區諾軒指，目標將投票率推至50%或以上，民主派才有機會保著議席，一旦低於50%，建制派的動員機器龐大，鐵票效應下，民主派或會敗陣：「在港島區，因為民主派與建制派得票嘅差距，如果唔計中間派同埋本土派，都係只有3個百分點。」他指，今次選戰既要鞏固民主派票源，但同時也要叫中間派和本土派出來投票。他又指，由於現時無機構進行民調，故難有數據打「告急牌」。
一旦四席全輸，區諾軒指，這將代表香港人不再關心民選議員被無理DQ，亦代表港人不再關心人治壓倒法治，他反問港人是否希望見到政府無規無矩、《基本法》原意被肆意扭曲、一地兩檢和銅鑼灣書店事件接踵而來？
范國威亦指，若民主派四席全輸，政府和建制派將會拿著選舉結果，合理化DQ褫奪議員議席的做法：「當政府不受到立法會力量的制衡，施政只會更加惡劣，佢哋只會更加趾高氣揚破壞香港制度，將不公義的對待、不公義的做法、將年輕抗爭者監禁嘅做法合理化。萬一我們輸咗，結果係堪虞。」
姚松炎則指，有網站的滾動民調顯示他的支持度已跌至第二，情況非常危急，選民不能掉以輕心：「我哋要用高嘅投票數字，高嘅得票率，向香港政府指出，香港市民追求民主之心不死，反DQ，抗專制！」
司馬文則呼籲，新界西和九龍東的建測規園界選民，或要到更遠票站投票，有人甚至形容，今次投票越過山峰，才能到達票站。他又指，其界別內有選民因為工作的關係感到壓力要票投建制派，但提醒選民投票是保密，不容其他人知道。

新界東完全揀唔落手。。。

告急牌打撚到臭曬

既然你告急
我一定會幫手落去撐高個投票率

寫個屌字

你又黎呢攏野呀

反DQ?

唔該借借

又大局呀?

咁睇你想唔想工賊會生根新界東啦。。。

種票唔理，掌心雷又唔理，輸硬

我都會去白票
要佢地輸一次先會明白市民想要咩

又恐嚇選民

唔係合理化DQ，而係之前有人被DQ你地都無理
燒到自己就走出黎叫人投，又話輸左即係DQ合理化
本來就唔合理架啦，依家我就睇戲啦

但同時也要叫中間派和本土派出來投票

得啦 聽到厭

20160904:泛民全綫告急
立法會過去4年遭建制派把持下，特首梁振英可肆無忌憚不斷破壞香港核心價值，今日舉行的立法會選舉，泛民面對北京及特區政府打壓，以及參選名單碎片化之下，多個選區選情均全面告急，可能失守立法會關鍵否決權。泛民多名元老級人馬昨一齊出動催票，民主黨創黨主席李柱銘再呼籲港人支持民主派候選人，希望靠市民智慧，以手中一票守住香港、守住立會關鍵否決權、頂住北京干預。

今日全港逾370萬名選民，將會選出新一屆立法會議員，不過根據港大民調顯示，民主黨、工黨及公民黨選情有風險，可能失去議席。其中民主黨今屆選舉進行世代交替，派出新人參選港島、新東、新西和超級區議會，但4人均處於當選邊緣

次次選舉都係呢招

我想寫呢個字....

含！

雖然立場唔同, 舊登鬼作巴有一點講得好啱:
可唔可以話俾人聽你有咩優點, 做過咩/會做咩而應該投你,
而唔好淨係告急?
更何況今次乜春關鍵一席都唔係

又要含淚投票?投來做乜？

好悶呀 成鳩日選舉就屎急
俾少少新意得唔得呀

告急兩隻字用到爛啦 有無新招？

次次都告急。。。

唔係告急 就 可恥。。。
仲有咩字？

三一一, 白票廢票

LIHKG @ Android

租約期滿，減價清貨

急嘛痾囉！
你做好本份，啲人自然會投你。

有邊次選舉佢地冇講守住關鍵一席
更何況議事規則都改埋，「守住關鍵一席」講法已經不攻自破

要落街,不了

又告急 屌你老母仆街死啦 泛民

有事就本土派泛民要共同抗共

冇事就

「合理化褫奪（DQ）議員資格、破壞香港制度、踐踏核心價值的種種惡行。」

合理化左好耐啦柒撚矇矇 你做得啲咩

白票白票!
試下滾水煮娃睇下班港豬會唔會醒先

急你老母閪咩民主派, 有邊次你地係做到野咖

同工賊會差唔多
拎埋個兜就一撚樣喇

成日急
睇下醫生👩‍⚕️揾陣

泛民？不了

基本上泛民大勢已去 老人政治 思想守舊 背棄民主
選舉主任率先DQ本土派參選人 你班泛民唔出聲
到DQ你地泛民既參選人 搞集會唔預本土派 同人劃清界線 因為你地話唔支持港獨
同埋泛民往日既政績 我地睇到你地係無撚用 賴就識賴
要抗爭就保住自己議席優先
自己又做唔掂 又要屆屆都參選霸住個位 投票果日就識叫告急
平時開會出席 總係有D騎呢原因缺席唔投票 咁你做議員把撚啊?

輸鳩晒佢啦 泛民班垃圾

含撚啦民主派

泛民次次除咗識叫人含柒同告急之外仲識做乜？佢地根本唔撚明究竟下一代想要乜

次次香港有咩緊要野都含撚跪底
剩係DQ單野仲夠膽叫人含撚投？

你夠膽哎多句「民主自決」我就投你

必投廢票

Fool me once , shame on you
Fool me twice , shame on me

如果佢開宗明義講：你地快撚啲含啦
我或是仲會考慮投你
否則好撚堅決投保皇

係時候要將呢個虛構嘅制度瓦解，俾班港豬睇清楚

政治篩選簽確認書+DQ釋法+修改議事規則後
其實現在泛民係議會仲有咩存在價值？！

真係愈諗愈嬲好多野都係班所謂泛民斷送
班仆街乜都唔抗爭!政府民建聯想通過乜就通過乜
咁有你地班泛民同冇你地班泛民有撚分別

連侵侵都支持上面登基
我諗唔到2018年仲有咩理由要投泛民

要放假，不了

其實有無人未收到選舉通知

屌好撚嬲呀真係
含柒啦泛民人工光環就識拎真係要做野就冇柒用

你大叫派錢啦,都仲有機

合理化褫奪（DQ）議員資格、破壞香港制度、踐踏核心價值的種種惡行。
選唔選佢地而家咪一樣係咁

你聽左cnn條錄音未
定睇cctvb

大局為重
請投白票
屌你老母退稅益自己呀拿

今時今日重有人投票嫁咩

我會寫香港獨立

兩樣都冇
cctvb講咩

泛民唔係話要爭取真雙普選咩

同皇帝爭取雙普選

請問dq完泛民做過咩嚟
議會抗爭不存在了
忠誠的反對派

立法會補選將在周日舉行，今天且在這裏展望一下選情。

今次補選的議席共有4個，分別是港島、九龍西、新界東3個直選議席，及建築、測量、都市規劃及園境界（「建測規園」）那個功能組別議席。

功能組別那一席最危

4席中以功能組別那一席，民主派要奪回的難度最高。畢竟在2016選舉時，民主派的姚松炎在該組別只取得43.4%選票，並未過半，只是因得益於建制派內訌，謝偉銓及林雲峯兩人各不相讓鷸蚌相爭，姚松炎才漁人得利。如今建制派重整旗鼓、重新整合，只讓謝偉銓出選，民主派司馬文要再接再厲自然難度更高。更何况選舉期間他又被揭發僭建醜聞，都令他的選戰更加難打。

至於3個直選議席的情况，且讓我們先看一下2016年換屆時3個選區民主派的總體得票率。

民主派新界東及九龍西「安全水位」較大

從表1可見，民主派在新界東及九龍西的總體得票份額高達57.6%及57.4%，領先建制派比較多，有相當的buffer（水位），可承受一定數目選票流失。相反在港島區，民主派得票份額已跌穿一半，只有48.1%，這為他們敲響警鐘。如果今次有選票進一步流失，議席便岌岌可危。

補選投票率通常較換屆為低

而根據以往經驗，補選的選舉氣氛都比換屆選舉為淡，投票率都比較低，只有八成至九成左右（表2；這裏撇除2010年五區總辭那一次不計）。

而在補選較低的投票率下，通常是民主派較受影響，得票份額往往會下跌。至於建制派因為有組織動員拉票和鐵票，影響則較小。

從表3可見，在3次補選中，民主派有兩次的得票份額有所下跌，只有一次上升（這裏再次撇除2010年五區總辭那一次不計）。

今屆選前氣氛冷淡

至於今屆選前氣氛，更是特別冷淡。首先，TVB企硬不搞選舉論壇。而港台又不知為何，選舉論壇一早便搞了，早到一個地步甚至連後來被DQ（取消資格）的參選人都有份上台。於是新春放假回來後，踏入選舉最後衝刺，電視選舉論壇卻寥寥無幾，且收看過的人數極為有限。

這還不止。不知是因為經費緊絀還是其他原因，今次幾乎所有媒體（無論是電視、報章、網媒）都沒有光顧和報道選情民調（唯一的例外是now的手機App民調，但可信度成疑）。以往選舉，媒體每隔幾天便報一次poll，會把選舉持續置於公眾視野之上，也讓選民為候選人的升升跌跌、起起落落而牽動心弦，加強大家投票意欲。如今連poll都沒有報，媒體cover選舉的報道更少。

今次補選，若然因為選舉氣氛冷淡而讓投票率大幅下降，民主派的選情自然不容樂觀。畢竟倚靠組織動員拉票和鐵票的建制派，受選舉氣氛影響較小。

再加上近年民主派苦於所謂「政治光譜碎片化」的問題，要單一一個候選人能夠跨越民主派的政治光譜，包攬所有民主派選民支持，愈來愈困難。若然他來自溫和民主派，本土派選民未必願意投他一票；若然他來自本土派，溫和民主派選民卻又未必願意投他一票。這也就是近年所謂抗拒「含淚投票」的問題。

建制派的一些優勢

相反，建制派今次補選卻有一些優勢。首先早於大半年前，建制派便協調出陳家珮、鄭泳舜、鄧家彪3人出戰補選。不似得民主派般因為初選、「Plan B」、「臨門DQ」等問題而一直兜兜轉轉，直到1月尾才塵埃落定。因此建制三子一早便密鑼緊鼓、秣馬礪兵、頻頻落區，選舉工程比起民主派（除了范國威外）早了大半年展開，贏了起跑線。

其次，綜合回歸20年來經驗，每逢特區政府民望高，建制派選情就會受惠，就會選得好；相反當政府民望低殘，建制派選情也會受拖累，就會選得差。林鄭月娥不是梁振英，今次補選的政治氣氛也不似2016年9月，如今林鄭民望仍處於高位，建制派受拖累的擔憂也較小。當然，唯一隱憂是上周財政預算案推出後各界批評不斷，這也是建制派要趕緊劃清界線的原因。

選前評估

總的來說，如果要我作一個選前評估，正如前述，民主派在新界東及九龍西因為得票領先建制派比較多，有相當buffer，可承受一定數目選票流失。除非投票率出奇地低，抗拒「含淚投票」者眾，否則選情應大致樂觀。至於港島區，因為民主派上次得票份額已跌穿一半，再無優勢可言，所以今次選情將十分吃緊。最後，民主派在「建測規園」界的選情應是最為惡劣。簡單來說，就是：新界東＞九龍西＞香港島＞「建測規園」。

（利益申報：民主派港島區候選人區諾軒是筆者曾在中大政治與行政學系教過的學生，現時是系內兼職任教同事）

（編者按：立法會新界東補選候選人另有黃成智、方國珊、陳玉娥、趙佩玉；九龍西補選候選人另有蔡東洲；港島補選候選人另有伍廸希、任亮憲）

中文大學政治與行政學系高級講師

告乜撚野急 直頭講明唔見票都有得贏

突然覺得方國珊會唔會有機會

咪就係,全部係到呃飯食,賣港賊,根本冇一個真心

睇返過往通過政策點解成日有幾個泛民缺席同投棄權

既然你告急 咁我當然射張票畀會當選嘅人啦 姐係彪彪

20幾30年黎你地做過乜
家下有少少改變你地又做過乜

梁游又唔見你地幫手
而家自己有難就怪人唔理你比人dq
不了

食花生

做偽民主政治花瓶

致諸死地而後生！

一定投陳交配

如果四席失一席
係咪已經守唔住關鍵性少數

咪係，政黨利益先於民主原則
仲好意思用民主招牌拉票

而家立法會已經冇咗關鍵少數
同有關鍵少數比較有咩分別
夠關鍵少數咪又係缺席投票

投鄧家表

我好撚想泛民今鋪冚家剷，既然每次財政預算案都唔支持派錢（而家轉呔唔算），投比佢地原來同我地對著幹，佢地月薪十皮不特只，幾幢物業退稅退差餉，但工作零表現，投比佢地把撚呀？投過咁多次比佢地，有冇著數回饞比過我地先？

仲講關鍵少數 之前夠有關鍵少喇，政改飯民咪又係通過

請本土派 支持者 投建制派

萬萬不能 讓咖哩飯win

關鍵少數阻到廿三條 阻到財政預算咩？唔得呀
唯一作用係唔畀人改議事規則 不過已經畀人改鳩咗了

好消息

關鍵少數作用係行使「否決權」，飯民當日自己放棄「否決權」仲要關鍵少數嚟把撚

作為新東選民，我唔會支持范國威。

1.如果你係港島，區諾軒算新仔，你可以睇下佢嘅意見同辯論表現。

2.姚松炎以前係學者，佢可以提出清楚嘅理據去講下佢支持同反對嘅野，對理解時事有用。

但我想問一句，范國威以前做過咩野？有冇明確嘅政治願景去帶領民眾？

佢冇社民連嘅激進，冇民主黨嘅老派溫和，冇學者嘅知識，冇港獨嘅創新，定位唔清晰。

佢以前睇出港人優先，但我敢問一句，依家邊個黨係會話港人唔係優先？

最有印象係佢之前嘅立法會選舉被黨友背叛，黨友為他人助選，但我會問點解佢嘅黨友會離棄佢？當眾指罵黨友，但有冇諗過點解會被人放棄？我希望佢有合理解釋。

我唔係激種果類人，而老實說，我討厭佢。

請問呢度係咪香討 話投白票廢票都算 投建制都講得出

係
不過依家已經係
同埋司馬文嗰席輸硬

立法會本身已經係一個建制，所以唔存在你講既問題

趁亂玩野定5毛

有功能組別 飯民已經惡唔出樣 ，加上成班政棍永續議席 每月九萬發發發

建制做黑臉
民主做白臉
棄票

大會跟財委會都已修改議事規則
無得拉布。。。
吹兩句就要投票
最終輸埋

勁過香討
上次劏房波唔派錢都有香討藍屍話唔投保皇
依到就叫人投保皇
sorry一直睇錯，原來連登先係最大既建制論壇

立法會點樣已經係一個建制？可否詳細說明？

五毛

因為畸型嘅結構 功能組別，飯民只可以喺無關痛癢嘅事有d say提到議案eg 衛生議題

你哋犯民本身都住打

深水埗區周街得舜仔海報，你姚蟲焰poster 都冇張

一早已經滲透晒，你睇前幾日巴士司機單野就知道。

好多5毛

一定唔會投你班撚樣

信我直選三席 飯民拎硬 全部忠誠反對派 ，共產黨當豪佢到每人每月九萬，幫手打港獨

你玩得個補選都合理化左dq啦

我反問議員選撚左你你又有乜鳩能力阻止政府無規無矩、《基本法》原意被肆意扭曲、一地兩檢和銅鑼灣書店事件接踵而來？

頭三版清一色五毛

每月九萬 加津貼

民主黨真係不了

焦土政策 投建制 投白票 燒埋自己屋企都一票唔投飯民

建制有種票鐵票 千期唔好出黎投票 唔投票 投票率低 飯民就輸硬

大家記住千期一定唔好出黎投票呀 一定要厭倦飯民
建制一贏就可以話DQ合乎公眾期望

姚應該最穩
咖哩都應該食得返晒16補選AY既票夠鸁

司馬文果席無留意
但印象中姚唔只係靠政見鸁
唔清楚業界點諗

最易出事係區 話就話係周庭plan B
但打既旗號始終唔係眾志
本土派既票更加食唔到幾多
仲要所謂中間派講到尾都係親共
16選票分佈 親共+中間派已經多過泛民+本土
唯一勝算係馬草泥同另一件蛋散得夠多票
用呢個角度睇馬草泥都算用心良苦

利申新西選民

收皮啦﹐投白票都唔撚投你班死仆街賣港賊。

建泛一家親

幾年前係高登已經咁玩
叫人投保皇懲罰泛民，次次都係依句

飯民作用係講比全世界知道，一人一票直選下，重有大部份人支持抗共。

如果連呢樣都冇晒，日後外國想幫手，港共可以大大聲話，一人一票選舉，市民都揀奶共垃圾撐港共賣港，外國冇資格出聲。

含撚投票 有冇含咗十年？

搵食姐！

咁係個制度民主成份太低，
如果參選立會就等同建制，
咁投梁天琦係咪等同投建制派？

建制四席全取 唔想益販民

係港共配合司法壓迫下，其實泛民可以做唔多。

但重點係佢地羸，可以表達市民繼續對港共ＳＡＹ ＦＵＣＫ意願，而且可以用議員身份，搵外國盟友支持。

叫人投共投白票，如果唔係五毛，佢地個腦就一定塞滿草。

此建制不同彼建制

民賤建,工賊會果班稱唔上建制, 只係一班狗奴才

真係完全揀唔落手。寧願你出個不知名新人參選。

一陣間輸咗又可以瀨本土派唔係反對派嘅立場團結
明明一開始成班仆街就係到屌我哋累事又同我哋割席

我就係想講呢樣嘢，
我留意到有啲人一直將參加立法會選舉講成成為建制嘅一部份，目的好可疑

樓上繼續屈毛，漠視民意啦

反對回水，成功爭取唔派錢
我起碼損失6000蚊，你販民比到我咪投你囉

宜加我就投硬建制

白票廢票啦 有冇你哋係到都會比人DQ 架啦 扮乜撚野

屌真心唔會比建制搞到新東
利申新東

每次選舉完
依班人就會神秘失蹤

你咁貪錢，直接去土共攪啲乜乜反拉布大遊行，每次收幾舊，好過係連登做五毛啦

焦土喇

都無本土派後選人
廢事去投了 哂時間

知唔知告急係幾時用

我同意應該派錢好過而家咁，
某啲人轉軚好肉酸，
但何以見得劏房波係聽泛民話？

班狗奴才既諗法係
你支持港獨推翻政權,推翻基本法, 就唔應該參選現時既體制選舉
講到尾只係唔想港獨聲音入左議會 會加速港獨意識擴張 所以佢地用呢套講法去反駁
但其實民主選舉 有反政權聲音入議會 係無問題 因為呢種聲音係代表民意
而班狗奴才係反民主的 當日新東梁天琦有6萬6千票既支持本土&港獨既聲音
而且當年土共都係加入制度 同國民黨論政

我搵唔到原因投比泛民
又要人含撚投 張票我嘅做咩成日要人含撚投泛民

唔係可以做既野唔多，係佢哋一啲都冇做過 最簡單警察打示威者，佢哋有冇出嚟幫示威者攞返個公道先？ 冇都算，仲要出嚟割席戴頭盔

其實初選個三個都唔掂
佢出范國威郭永健定張秀賢我都投唔落手 全部都係垃圾

而家佢地都唔洗再講呢套講法 因為政府濫權無理DQ哂本土派

泛民

梁家傑：姚松炎周庭不是梁遊，理應不應被DQ!

投屌票唔益飯民

既然垃圾民主派等到預算案公佈之後先扮支持派錢，我都會等到補選完咗先再支持返佢地

派錢都反對 議員個個有退稅 選唔到入去最好 稅都唔使交

正解，唔撚好比機會佢地交稅

見咁多連登反
一定sure win

理性分析 今次311選舉 大多數既人都係會繼續含 當係贖罪卷

完全同意
就算比佢地拎晒四席都根本唔會做得出啲咩

當日魚革兩睇啦。

如果佢地盲撐，猶差即時播出天琦打黑警條片，佢地以往道德高地都冇埋，即時玩完。

割席後，雖然得罪晒當日旺角義士，但就可以保留自己道德高地，可以質問返猶差暴力行為。

五毛出動

為咗增加投票率，一齊投民主派對家

姚一定贏 大把同情票，新東含撚投票唔知有幾多

重點喺依個

上次關鍵一席 贏holding都只係萬幾票，當天琦嘅六萬六係堅決唔會含，只要彪彪r到方國珊d票就贏

唔會再投呢班垃圾

到底呢度係港人港地定係連登？

負評晒個d乜撚投建制啦 on9
射落海都唔會投制建

泛民真係唔會投
當然亦唔會比建制狗

都2018 年仲玩告急

無神論者的巴別塔
February 14 at 12:01pm ‧
【政壇小丑楊岳橋必死的覺悟，原來就係搞清談節目】

Alvin Yeung 楊岳橋 都唔止一次比人屌過剩係識借住議員銜頭呃LIKE，但就無盡好議會工作本份；估唔到響「口講必死的決心，實質完全無抗爭」低調過一排之後，又再全力推動佢嘅政壇小丑工程，搞個清談節目出黎「將悶蛋政治時事議題烹調成易入口的菜色」

嬉笑怒罵之先，點解你楊岳橋唔解釋一下，你除左有一兩次因為搵死老豆定死老母做藉口射波唔開會唔投票之外，成個立法會年度你咁撚多次缺席開會同投票，去撚咗邊？點解你可以響上次人事編制會議完全違反泛民投票意向，投棄權票、令議案爭你關鍵一票反勝為敗？點解你可以慷納稅人之概，響亞投行60億撥款投棄權票，然後完全唔駛向公眾解釋？仲有，點解你個必死的覺悟，搞搞下會變撚咗嬉笑怒罵清談節目？

浸大教授黃國鉅話，極權政府操縱下，傳妹其中一種操弄人民嘅方法，就係「抹黑議會裡的泛民主派是小丑、「搵食」、被外國勢力操控等。」

咁我就真係要響度問下黃教授，如果泛民主派自己甘於做小丑、呃LIKE搵食，連議員本份都盡唔好又點計？

尻UP下出黎呃下LIKE，然後下屆又會有班港豬叫你含撚投票：議員唔易做？遲到早退缺席唔駛解釋、投票唔跟市民利益唔駛解釋，你睇楊岳橋呢條政棍議員都唔知幾撚易做！

回下帶先

大把人含撚
都唔知佢地驚咩野

[url]
[/url]
無神論者的巴別塔
November 10, 2017 ·
【原來選你楊岳橋入去，就係等你可以借用立法會公權力派你私人嘅關鍵一帖】

呢頭比人粗暴通過特首致謝動議，果陣會議一完飯民議員就搬自己嘅紅事出黎要大家一齊慶祝──唔撚怪得成日唔出席投票嘅兩條垃圾楊岳橋同郭榮鏗，今次會坐會坐到最尾！

我心諗你楊岳橋同郭榮鏗係咪痴9線架？？？？？公民黨究竟當呢個經已毫無公義嘅立法會係自己嘅Club House定遊樂場！？你楊岳橋究竟仲要擺多幾多次自己嘅紅事白事上議會呃like！？

建制派幾撚無恥，都未見過會用立法會公權力幫自己擺酒做個人宣傳，你公民黨開先例話比市民聽原來立法會係可亂咁用，元秋之流真係拍馬都追唔上

（擺明偷片，等黃屍老羞成怒Report封A/C）

繼續

基本上泛民係唔識與時並進 永遠都係後知後覺
以為自己係最大既民主派 所以投佢一票就係支持民主
對中國政治局勢唔了解, 零對應, 對遠隔一方受迫害既中國維權人士 好似死老豆咁款咁關心
對於港共打壓香港年輕一代本土思潮港獨意識 佢地漠不關心 仲覺得你界緊佢地票
搶左佢地議席 當你敵人咁對待 寧願同建制狗夾手夾腳頂死本土派
等佢地兩邊可以入閘玩返舊時個套 建制VS民主 食老本
而唔反省自己多年黎既問題 就係你地班泛民底牌露撚哂出黎 唔敢反政府呀嘛
我地後生既一眼就睇到 係幾咁廢 係幾咁茍且偷生 自己不思進取 唔緊貼社會現況
仲有班左膠泛民支持支那新移民 幫佢地爭取福利 睇見都嘔心啦
選舉個陣就識提64,23 入到去關鍵時刻就企撚左係度叫可恥 想點先?
本身個立法會有功能組別存在已經唔民主啦
而家仲要DQ埋 得泛民,建制狗,同班精神病人入閘
你都要話比人聽選你有咩用先 靜係識話唔投佢就益建制狗 係人都知
如果得呢個理由而要人投你 咁就唔好問D人點解會投白票/焦土搞死香港算
完全侮辱手上既一票 建制狗已經不值一提 投佢地果班已經係腦殘

關鍵一席真係好撚有用

其實越來越少
唔係講本土派, 兩登仔支唔支持
事實坊間都越來越多人對泛民
只係睇會唔會極端到投對家

其實越來越少
唔係講本土派, 兩登仔支唔支持
事實坊間都越來越多人反對泛民
只係睇會唔會極端到投對家

含淚投票 投咗兩屆
真係投唔落手
算吧啦 民主派

正常都會含都唔會投隊家
始終呢個民主VS專制 呢個二分法 投開咁多年既泛民支持者 好難投對家

新東真係.....屌

有道德高地又點？質問返黑警又點？對大局有乜好處？
咁想要道德高地，嘛唔好要勇武派嘅票囉，下下可以食兩家茶禮咩？

咁係因為泛民迫自己埋死角 終身和理非非

同你一樣
含左兩三次唔會再投犯民
范國威
當日同本土割席咁威丫拿
票償啦

反含淚撚，勇武撚，放棄撚...加埋
足以令新民黨大勝

冇道德高地，外國唔會有人撐你。

想改變香港？靠勇武？靠法律？靠議會力量？？？

通通都錯。迫到共匪跪低，要靠外國支持。先要有道德光環，再有市民支持，外國先會理你。

你想唔想香港改變，免於繼續赤化？？

抵撚死

我又唔見有外國傳媒就「某啲泛民政黨譴責本土義士」呢種道德行為高度讚賞。

是撚但啦

叫你地含淚投票呀
含啦！上次含完，今次都要繼續含

同梁游割蓆

譴責係表達立場，反對以武制暴啫，繼續和理非非啫。

如果佢地連光環都冇，憑乜去搵外國支持，對抗共匪。

咁民主黨、公民黨而家搵咗邊個國家支持？
同埋表明立場嘛話自己堅持和理非嘛得囉，使唔使譴責勇武呀？

工黨何秀蘭指出，事件歸根究柢是因為特區政府過去多年尤其是梁振英這三年半，不斷以制度暴力挑釁香港人。

何秀蘭唔譴責喎，咁佢係咪已經無晒光環？

繼續屈啦，越屈，我意志越堅定，叫齊親朋戚友投建制

貪錢？民主黨要求退稅，反對派錢呀
宜加人地高貴議員人人有錢分

我賤民就乜撚都冇，我唔撚知邊個貪錢喇屌你老母

道德撚

雨革咁耐外國人幫左咩？

抵撚死呀

慕清流飯民打手

投唔落>=投左膠>>>投建制
收手啦5毛

外國？ 外國笑鳩你香港人比人打都唔還手呀

你睇下有冇外國既政治運動係大家唱完生日歌散水？ UCB, UCLA 班友出晒手啦，法國佬都放晒火啦

和平為光環搵外國支援 為和理飛港豬選票咋，我今次就唔投比你泛民

講真如果司馬文或者姚松炎都會考慮，因為真係做左好多泛民冇做既野。區軒咖哩，不了

屌你老母成份預算案冇我呢個賤民份
民主派個個議員有得退稅，有物業既又有差餉收

個個咁撚富貴，叫你幫市民爭取福利，你就反對派錢
根本唔公平，繼續講你既民主理想啦

與民為敵，挑起民怨
我就投建制睇你地點輸

好撚想咖哩飯輸呀！

新東民主派鐵票最多，咖哩飯咁都輸得既話
好心佢班人收皮啦

樓上個巴打太天真，事實係班泛民根本當你本土派唔撚係人，仲幻想有咩策略

如果當日唔譴責，繼續包容盲撐，只要猶差即時播出天琦打黑警片段，佢地即時玩完。

人地姚松炎 lead 成條街，佢就俾工聯會隻共狗拋離

飯民呢啲偽君子比起民建聯真小心仲仆街

飯民呢啲偽君子比起民建聯真小人仲仆街

火星返嚟

依家國際開始圍堵中蟈啦

事成嘅話真係要開香檳

告咁急 根本泛民自己累鬥累 不過九巴車長拎唔小飛啦

民主派全體議員夠膽就宣布「我有利益衝突，唔要退稅果三萬」
我就投你

民主派成功爭取議員退稅，市民食屎
人又冇錢又冇，連選票都比埋你我有咩剩

訓左幾年，無睇新聞
雨傘個陣拎哂道德光環，上哂外國報章，咁個光環飛死咗共慘黨未
有咁大個光環，共慘黨一定驚到瀨哂屎尿，唔敢再搞香港

咁佢哋而家得償所願無玩完，又搵咗邊個外國勢力支持呀？
定係口頭支持佢哋繼續和理非就當支持呀？

你何以見得圍堵中國係關香港社運事？
香港無社運，中國就唔會損害其他國家利益而得罪人？

打手快啲講下依幾年民主派做過啲乜去阻止赤化啦
比個機會你地拉票

利申： 有票係手

你話冇就冇，至少英美國會已經用香港咬住中蟈。

你覺得勇武有用，可以繼續落去，反正人有自由

我都有票呀，我好想知民主派有咩理據反對派錢但唔反對退稅
係咪歧視窮人，係咪交唔起稅同冇交稅既就唔值得幫助
點解你地議員可以退稅三萬，窮人就要食屎

樓上比我既答案係「你係貪錢五毛」
我咁都投民主派我就唔係人啦

利申：新東

邊個反對派錢

含淚割蓆真係辛苦曬,支持本土義士就驚會無光環,咁你依家要班本土義士支持你又驚唔驚無光環啊

繼續投泛民畀泛民有民意支持，泛民2019年就可以大大聲叫本土派係區選讓路，區選讓撚完2020立法會更加唔使諗，永續含撚啦。

利申：同泛民爭緊區做

張超雄

叫本土派出黎投票 輸唔切？

預左佢會一鑊熟

你老味 射落海都唔投你

全家人都唔識投
投民主派投左咁撚多年有咩用
不如快手投埋建制冚港鏟算啦

係就好

當日dq 果陣 范國威條撚人都無開聲反dq 啦，反而磨拳擦掌準備出嚟選

盧偉國涂謹申反對預算案派錢

公民黨反對全民派錢但認為局部派錢相對可取

【預算案】泛民對派錢有分歧 梁耀忠陳志全贊成 張超雄反對

民主黨及經民聯不同意預算案派錢

上次好似有個議案比岳少投棄權過左？
如果當日唔係投岳少又會唔會有分別？

又訓左無睇新聞，只知天琦去過英國交流同演講
你話小之鋒都去過外國交流演講都仲講得通

真係唔多知道民主派做過啲咩。。。有無傳送門比我知道下？

可以投白票廢票可以唔去投票
咁都仲要投保皇唔係五毛就係on9

【預算案】民主黨倡改退稅安排 每名市民最少有6000元補貼

你不如屌6000蚊唔夠啦

屌,唔通又要含淚投飯民
利申: 有票

>>> 2018/3/2 <<<

公佈完，臨近選舉又見群情洶湧
先至黎轉軑，食屎啦你
預算案公佈之前你班議員唔識叫價既
冇政治觸覺呀？唔知市民想要乜呀？離地呀？

下屆再努力過啦，我今次就唔撚會投民主派架喇

幫你補充，學民仔喺旺角事件度無譴責義士仲罵黑警撩交打先，又唔見佢無光環，
話譴責義士係為咗爭取外國支持真係得啖笑。

學民思潮認為，凌晨的衝突之所以陷入近乎失控的狀態，主因正正是警方使用不恰當的武力，而凌晨的鳴槍事件，亦劇化了雙方的情緒，導致場面難以控制。學民思潮本身主張非暴力抗爭，但今次事件源於警察故意挑動民憤、製造警民對立，而且亦是警員先使用暴力對待市民，實在讓人震驚。

我對姚生同區生無乜意見，我只係好想睇到犯國威輸啊！

最多泛民主派咪范國威一席
另一席明顯工賊會攞硬

每次選舉都搞「投白票運動」
每次都失敗，毫無阻嚇力
民主派又贏，贏完就唔識反省
時機一到又出賣市民，站在民意對立面

邊個on9你自已諗啦

我樓下民建聯幫我"成功爭取"加密左巴士班次， 泛民做過咩? 建設民主中國?

民主黨

屌 到投票果一刻就會含啦

投個屌字

攬炒就攬炒

索性實行焦土政策

btw你不如post返2011年民主派反對派錢既news啦

好老實 如果佢係放返近千億係醫療 房屋 教育

佢唔派錢我都無所謂 幾千蚊幾咁閒？

依家個出到黎個預算案成pat屎咁 守財奴到仆街

睇完份野 得出個結論係：你唔識用不如就派錢

咁轉立場有咩問題？

區 hktv籌款事件

挑 而家已經冇諗過想泛民贏
輸撚哂都唔關我事

恭喜晒

依家個會仲有乜用？分組否決權都無,又無拉布,得返否決政改果類3份1權

電視少提

點解講到范國威贏梗咁，明明上次on q 都係贏萬零票，范又沒on q 咁受歡迎，泛民又沒出奶力幫手，對手唔再係頂頂，鄧加Bill 都唔係流野黎

2012我投范國威 涂謹申
2016 梁天琦 白頭忠 ；投白頭佬係我人生做過最柒嘅事
去到今時今日 我堅決射張票畀保皇
有冇手足都係咁

無梁天琦

嗱~ 我張選票就係度
你夠料既咪黎拎囉
咪撚出口術

又係呢類垃圾論據，政棍呃人技兩

一千億係講緊利潤，庫房仲有幾萬億儲備
絕對夠錢搞醫療房屋教育同時又派錢
根本可以兩樣一齊做架屌，人地政棍呃市民技兩，你會又上檔既？

好喇，反對派錢，咁點解唔反退稅？退稅同派錢咪一撚樣
分別在於窮人冇份退稅之嘛，點解唔反對埋退稅呀？

因為中產係飯民票倉

投娥姐都唔投咖喱喇

投嚟做乜呀,投俾泛民仲嬲過共匪當選啦
起碼人地名正言順係共匪立場一致要消滅香港人
即管話我五毛

咪撚ON9啦
唔撚投比飯民唔通投比建制咩仆街

咪就係囉，泛民咁受歡迎，唔洗我呢o的窮人票架嘛？

我射落對家都冇問題架呵？

淪陷左廿年
民主派搞民主搞左廿年
赤化一日比一日嚴重

到底佢地做過啲乜

邊撚到有叫你投俾共匪
唔好投唔撚得嘅

泛民就算立法會1席都冇都影響唔到個大局，垃圾會一早比班保皇黨全面控制

今次諗住用個印仔係張票度印個屌字出黎

支持焦土,反正建制飯民都無分別

投建制我就做唔出啦
唔投票算啦

著名左膠
年年71，元旦都鳩做大遊行架啦
竟然比眾志endorse
真係笑撚死

分組否決權好似有返，但其實都冇太重要意義
修改完議事規則之後都冇咩嘢仲可以做到
基本上政府要通過嘅嘢而家都通過到

而泛民議員可以做嘅關鍵一席，阿豬阿狗都可以做到
撳否決制正常人都識啦

唔政改 關鍵一席用都用唔到，財政預算 撥款 廿三條都係過半數就過到

真係慘 唔支持又俾你屌 支持又俾你屌

唔好以為幾萬億都係儲備 外匯儲備有法例規管唔可以拎黎用架先生 用得既錢實際其實得9000億左右 仲要分好多個pool 唔識就睇多d通識咪鳩up啦

魚蛋論 我本身有千幾蚊稅可以退 你依家要拎埋走 就係因為有錢人可以退多d?

//民主黨又建議政府調整差餉寬免措施，不容許由公司持有的物業免差餉，將省回的資源用於補貼市民。//

反對免差餉又唔怕得罪中產 ?

聽講隻扮左膠狗埋到僭共狗肥佬黎堆丫嘛！！！

我可以肯定姚虫鹽輸硬

呢個穩陣到仆街

呢個真係最穩無得輸

陳志全由頭到尾都堅定支持派錢
如果民主派大黨有呢種智慧我咪支持囉

實際用得9000億，冇分別，依然足夠派錢同時搞醫療房屋等等

唔係魚蛋論，係所有反對派錢既理由，可以完全套用落退稅
咁點解要雙重標準，唔反退稅？解唔解釋到？拎「魚蛋論」三隻字出黎就搞掂？

你引述緊個建議，又係預算案公佈之後先彈出黎既
見民怨沸騰先改變立場，咁後知後覺既議員投黎做乜呀？

係要屌架喇，做議員智慧咁低，水準咁差，唔識事前評估民情架？
就算唔計立場，都唔應該投票比呢班人啦大佬

好呀好呀，大家互屌，越屌越撚嬲

意志越堅定，票投建制派

焦土投共狗？不了

泛民咁多年黎 做過乜撚野呀
早抖啦
與其係咁 不如等建制獨大
唔撚洗煩 唔洗有假希望
加速中港融合 等我早d適應

點解要投比泛民狗先? 比你選到入去咪又係零貢獻
次撚次告急就迫人含撚投你
大佬 呢啲手段用左幾多年

撫心自問下由8964開始班垃圾做過邊一件事係成功
30幾年黎一事無成，失去既反而愈多
威脅到自己利益果陣就識出黎講大局為重
問下自己佢地咁多年黎幫你爭取到d乜返黎
一路走來此終唔得

傻的嗎？搞中國因為雨革?

咁穩陣 我叫哂屋企人唔去投啦咁 反正都夠票

笑撚死 稅係原本應該有既收入 派錢係額外支出 咁都分唔到 我都廢撚事同你嘈 派錢人人都有份 支持真係好簡單 其實你有無認真諗過派錢又有咩壞處？

9000億好多？ 你個概念都錯撚晒啦 庫房有幾多都未搞清楚

我支持分晒外匯個幾萬億添 係咪我就有智慧做議員呀

好想睇你聞煮派仆街死

塞錢入你袋啦 以後咪再話庫房有幾萬億可以拎出黎隨便用啦 俾人笑到面都黃

屌你老味咁低質學人笑人

首先普通市民日日都交緊間接稅，我地比錢大財團賺，大財團就交稅比政府
高收入人仕會交直接稅，係因為政府要收黎重新分配財富

即係話，所有市民日日都直接間接交緊稅架，包括街邊收紙皮既阿婆
所以「派錢」同退稅絕對係一撚樣，將你所講既應有收入還比市民
除左窮撚冇得退稅之外

咁民主派到底有乜野理論可以反對派錢，又唔反對退稅呢？？？
係咪歧視窮人先？

下面果句又係冇野好駁，覺得我未搞清楚咪直接講囉
定係你自已都唔清楚呀？

要撐民主派唔係問題，但學好基本知識先
「稅係原本應該有既收入 派錢係額外支出」
我唔知你係咪企圖合理化退稅唔派錢既決定，你歧視窮人既傾向出晒黎啦師傅

我諗你都唔需要我呢類窮人支持民主派架啦
咁我投建制黎懲罰泛民，你直接投泛民，咪一天都光撚晒囉

成班政棍係度呃飯食

政治就係利益分配

原來我投票比泛民，泛民及其打手係咁歧視窮人，咁樣對市民既
我真係投黎托柒

就算四席贏曬又如何
議事規則已經畀人改咗啦
泛民建制有邊個信得過
有冇人可以話畀我知 邊個信得過

唔緊要啦仲有下屆

港島撚表示唔知投邊個好，到時應否投廢票？

吓你唔知呢個係泛民既抗爭模式咩
九七前立法局俾人DQ果陣已經玩緊

戇鳩就行遠啲，仲有人信投建制呢招咩

就算唔投建制 都唔想投畀泛民

利申：新西選民路過搭訕

投建制戇鳩行為五毛或弱智先會講

點會投嚟托柒
你完全可以投建制，建制派起碼蛇齋餅糉 少恩少惠都叫幫下窮人。泛民去到議會又咪係投票幫中產新移民
投白票/唔投都係呃9自己，不願面對

建制派起碼蛇齋餅糉 d錢邊到嚟

“建制派起碼蛇齋餅糉 少恩少惠都叫幫下窮人”睇到呢句大家明啦

咁捐咗錢俾泛民，d錢洗咗喺邊度？
有冇用返喺你度？

明咩？
利申：我無食過攞過。但d c9阿婆事實係受惠

都係果句 邊個支持派錢比票邊個
2面都做唔到野架啦
選民主黨又係反對唔到D咩 最後又係比人女女女我
保皇黨又係女女女我

娥姐

傻豬嚟嘅，你唔投保皇，佢嘛會派更加多蛇齋餅糉拉票囉

我打劫你銀包 再比返廿蚊你撘車叫受惠 仲要“事實”
你真心覺得有受惠呢種想法唔知講咩好

呢樣駁唔到 因為派唔派都係佢哋話事，就好似政府唔派錢一樣

投廢票 唔好投白票

總知去投廢票啦

唔知你呢個比喻想講咩
你不如答下我泛民入咗議會同建制派有咩分別先 咁佢係咪都算係打劫？有冇回返水俾你？

叫人投保皇簡直痴撚線
除左五毛同on9如果唔係無可能講得出

我上次超區投左王國興，心情愉快。

我投廢票
喺范國閪個名前面寫個屌字
點睇

范國威亦指，若民主派四席全輸
..含撚準備

其實將來應該全部議席比哂保皇派
反正都無人真係為民主

ching ho ball

稍為有啲血性都投票投畀屌字

除咗打咗個飛機舒服咗。個點票員見到，將你張票擺埋一邊，仲會有咩效果？

焦土真係咁好玩

原來呢度好多人都中意投票畫個屌字嚟打飛機
投完民主又進了一大步，一地精

佢答唔到你架啦
因為泛民就係睇唔起窮人，退稅支持加到3萬因為自己有份
但係派錢人人有份就不了，咁都唔係歧視低下階層

仲未計事前就極反對派錢，但講既理據退稅都用到
見到民怨沸騰就話支持，依家居然可以厚面皮到話自己一路都支持派錢
屌你老母我新東射俾陳玉蛾都唔撚投你25威

焦土可救港

小李老母，重揾公文袋出黎站台。班撚屌反對派錢已經係人民公敵！！！

又黎啦，唔投泛民就一定係五毛。

白痴！外國只會幫口，從來唔會幫手架！

呢期最 Hit 係預算案派糖爭議。講個類比幫大家決定311如何投票：
信泛民可以幫你爭取民主就等於信港共會善用盈餘。喂！俾人呃狗咗咁耐醒吓啦！

泛民主派叫呃唔叫偷或搶，你唔投俾佢咪得，投建制即係比咗民意授權，
投票初衷都係睇個人政綱，
唔係俾你策略性投票，
建制贏咗大大聲聲話市民都支持佢，
諗起呢個畫面都打冷震

我而家直頭連票都唔投

泛民就算唔支持派錢都唔好公開表態啊, 佢地咁樣做比左林鄭口實囉
共產黨都識咩叫做敵人的敵人，就是我的朋友, 咁簡單道理唔識, 學咩人做反對派
而家同林鄭好親咩, 人地建制都起碼口徑一致, 呢度已經加左好多分
(認真真係好撚嬲 )

咩畫面，個人感受好虛無架啫
政治都係講利益，假設民主派贏哂，對你有咩實際好處？無，仲有損。工賊會都識叫政府派錢，泛民就叫你眼光要長遠d
就係要民意授權話俾泛民知香港人唔再受佢哋呃囉

真係好戇鳩
"工賊會都識叫政府派錢"
1.大家睇下叫人投建制嗰啲其實都覺得建制幾好，本土派嘅人會唔會咁諗先？？

2.天真以為建制贏泛民會改過
其實青年新政贏咗兩席已經有嗰個所謂效果，改咗未呢請問

佢係唔係ON 9黎
四年前雨革體驗過嘅野
今日仲同我講和理非非有用 港豬

泛民全滅， 香港重死
堅定投建制

不嬲投票係投邊個帶到最大利益俾你
樓上都講左飯民政治自殺反對派錢
而且飯民連小恩小惠都無
而家係泛民打劫你銀包， 一蚊都唔派俾你
建制都有粥水食下
含撚派教落，兩舊屎， 簡舊好D黎食，
焦土投建制
含建制有咩唔得？
含泛民就得？
你都係去含姐，你話知邊個都去含啦， 仲講咁多野

其實班友唔好再叫自己做民主派，改名做告急派算啦

政綱冇料到
入到去鳩叫完，畀人抬出去就收工，啲惡法又係照通過，頂多再搭句咩香港民主最黑暗一日
一大選就話告急

九西我都投唔落

求教港島區要點投

仲有呢句：雖然我地今日輸咗（以前仲唔撚肯認，明明已經畀政府撚狗咁撚），但喺選舉到我地要贏返返黎，話畀中共知香港人係唔會屈服架 啪啪啪 。無限loop

成篇野好有問題，
前後矛盾，
“建制都有粥水食下”同“焦土”兩個概念根本擺唔埋一齊
“建制都有粥水食下”等於建制比較好
“焦土”等於建制比較差，仲要差到不能接受

基本大家發現
建制比較好言論都可以直接當五毛或弱智

同埋二元對立，明明有白票廢票option選擇無視

再細心諗下假設你係五毛，你會點叫啲人投建制咁戇鳩

低質到駁唔到，淨係識撻句戇鳩出嚟
1,你成日上fb睇自己like嘅嘢，咪覺得全世界同你想法一樣囉 立會全建制同有少數泛民有咩分別丫？無分別，全建制你都可以話俾外國知佢哋玩專制，但你投泛民入去咪正正就係民意授權俾主法會。呢個畫面唔係更令人打冷震咩？
2,無人會咁樣以為wo，投建制當然唔會有咩實際改變。但泛民入到去做嘅嘢同建制一樣甚至更仆街。害完你仲要你當佢係好人，下次繼續投票俾佢哋永續抗爭，唔支持佢哋就唔會有民主 投泛民對家意義在於唔再受佢哋欺騙嘅決心

選投白票廢票個option嚟打飛機嘅人會有幾聰明呢？
係啦係啦，你繼續畫個圈圍住自己，圈外嘅人都係五毛弱智

我港島區一定投民建聯

個效果就係令你呢啲販民打手下年冇工開
餓死你全家
你自己就長命百歲 百病纏身

次次都咁講 收皮啦
根本係單議席單票制底下泛民有乜可能輸

咁早告定急都輸 就死鳩咗佢啦

民主派議員人工9萬3食盡退稅3萬
公民黨平均4-5層樓
公民黨機師4層樓一間鋪,呢度食差餉優惠
換電動車平25萬

現在係有人食盡連派6千都反

露底？

泛民又要人含啦

含淚投建制，等泛民狗唔好再阻住其他反對派上位。

Democracy for Hong Kong - D4HK

屈毛、咀咒，其實仲可以加少少粗口做助語詞加強個氣勢

入去投白票
等於投畀之前被DQ嘅本土派

青政公開endorse咪投囉

個問題係你投完都唔會全建制架啦，做咩啫你

建制支持者同嗰票有咩分別
你咪繼續同五毛投相同嘅票囉

係嘅係嘅，投白廢票嘅人智商高d丫嘛
我無嘢想講啦，唔好覆我啦唔該

個議席原本係本土
d票點解要比泛民

投建制算

由你班人形畜牲講dq4開始 我張票就唔撚會再比你

今次泛民建制大戰
只要本土派有一兩成票走去焦土投建制
都足夠你泛民全輸

睇到泛民輸晒， 我仲開心
請集中票源投建制，投票就要投勝利嘅一方
泛民已夠票， 請投建制

仲有四日就有好戲睇

全輸但今次係補選，
入邊立法會咪一樣有泛民
精神勝利法？？
最主要係今次輸個啲都唔係大黨
咩新民主同盟，姚松炎，區諾軒，
泛民主派大黨 根本唔會care

新東 打算唔投 投既都係寫個屌字算

犯國威根本勁穩，新界東啲犯民票有六成，驚閪咩？咁都驚即係對平時做啲野心虛

咪係，唔做多餘野 唔屌票 含淚票一定出黎

好多人喺地區group 屌緊票架

見到佢地今次咁驚死，已經好開心

邊個投飯民就係鬼
堅守關鍵一席投家彪!

錯啦
本土 + 泛民先有六成
上次新東補選泛民只係多建制一萬票
而家關鍵少數係本土派
當中有少部分人焦土投建制
泛民就輸到開巷
利申: 投家彪

上次泛民係出盡奶力先贏1萬票，今次明顯無出盡力幫咖哩飯

上次係楊onq有個人魅力，仲要成班泛民撐佢先有16萬票
范國威得罪本土又得罪白鴿，有幾大可能仲拎得番16萬票呀

如果飯民票倉崩盤就好

做唔到野又無責任，選唔到就係選民錯 好過做官，做官都要扮下野問責

投蛾姐都唔投泛民

念起泛民崩盤都興奮D
含泛民，投完仲流淚
含建制， 投完有得笑
PS:大把泛民打手 Mon 實連登， 而家投落家彪都唔含撚

仲有佢估佢攞得番ONQ 票咩,佢有幾乞泛民憎心照啦,ONQ全泛民支持先有咁多票
今次班友唔捅佢都偷笑啦,新東友走曬去港島助選都唔幫佢

不過佢仲贏面大

無錯， 班泛民打手努力D 叫人含撚，
因為咖哩告急

而家焦土派+中聯辦配票， 無得輸
全家動員投家彪， 念起都興奮
日日都有笑話

寫咩字好

投趙配玉

我港島區
你出個公民黨/眾走我都會諗下含唔含
區諾軒我真係含唔落

范國威唔係係CCTVB撻梁天琦同梁頌恆個朵出來都會投佢，依家真係不了

其實投白票咪得
做咩係都要投建制

焦土會令中共改邪歸正

佢一早就同本土割席譴責 ， 你都可以曾經考慮投佢
唔認同超區， 但参加超區

含得泛民， 點解唔含得建制?
而家我要泛民輸， 投對家建制
含撚派要建制輸， 含到2047
道理都一樣， 點解你唔屌下泛民先?

新東無得揀

不過扮本土叫後生投佢真係屌一聲

諗諗下投中間超人算

咁點解唔投白票
你想到時宣布建制高票當選型啲？

你想我屌埋泛民公平啲
ok~
投泛民都係賣港含撚狗
成班都係呃選票嘅垃圾政棍

支那香港政府投票選舉
剝奪被選擇權
我投唔到的想投嘅人
但唔會咁就投建制
雖然係人都知依個選舉有問題
但至少我明白自己手上嘅選票嘅意義

利申
支持香港獨立
選舉時投白票

投廢票好過投白票，呢個攻府已經信唔過

焦土囉
香港要羸， 泛民必需輸

你個泛民打手走黎屌票都唔會有本土派幫你含撚
本土派先係關鍵少數
走去焦土都夠你泛民輸

守住關鍵4席

你班仆街泛民,
開口埋口又話鬼又本土狗又盛
投你老味

香港要贏，泛民一定要輸，
所以一定要投比阿Bill，無得傾
依家香港要置死地而後生

一係含，一係比人屌屎眼
你含唔一定唔洗比人屌屎眼
但唔含就一定比人屌

其實泛民可唔可以唔好再比選民覺得要含淚投票呢

有分別咩

比顏色泛民睇 市民懲罰泛民係唔會手軟

念起泛民輸都興奮
泛民贏左， 證明DQ馮檢基係合理嘅
為左基哥， 我地要 all in 建制

泛民係個大台度又有議席係手個陣
就好撚串又高竇,
佢地唔岩心水就話你係鬼, 又本土狗又盛

所以好聲好氣同佢地講, 佢地唔會聽
佢地只會繼續反對派錢, 繼續輸入難民, 繼續屌柒香港人考dse但支那人落黎考就唔洗憂慮

所以要佢地收斂又好, 停止做仆街野又好
一定要佢地冇緊幾個議席先得
班撚屌唔見棺材唔洗眼淚

連登唔係主流
但你條L樣就代表本土派
今次泛民主就輸梗， 因為更多嘅人對泛民主失望

對本土派失望先更應該懲罰泛民

如果你決定重返泛民懷抱；你至少應該希望今日既泛民，你比你當初走個陣更好，值得你食回頭草咁柒都肯制

但現實係泛民仍然係咁不知所謂
咁你就應該用行動話比班仆街聽
「係時候悔改啦 收手唔好再做仆街野啦」咁樣

班含撚派只會一心一意去含
仲以為可以動搖焦土派意志
睇番 Facebook 幾個大 page
兩年前新東補選D人都可以嘈下支持本土定飯民，兩者都五五波
家下今年選擇， 撐泛民已經係少數
大勢已去嘅係泛民至真

咁多年泛民做過乜/做到乜？民主路唔係一日可以到但都唔係日日退呀
退到現在已經返唔到轉頭重要你地做乜

泛民最成功就係將民主回歸捧做香港主流, 幫手推普教中, 支持輸入難民, 幫支那移民, 同譴責浸大生講粗口

本土派都係兩年, 泛民有二十年
就算今年照係泛民大勝都好,
都唔會再投泛民

本土派死左好耐，
而家得番焦土派
同埋呢次候選人無一個係本土派
唔駛係度打稻香人，
泛民建制對戰
焦土派先係決定勝利係邊一邊
你去含啦柒頭， 含就唔好講咁多野

D人含開就以為人地同佢地一樣
無左本土就會含你咩,唔投對家隊死你咪算好

泛民啲打手真係好撚煩
民主回歸論/建設民主中國失敗晒都仲有面叫自己做反對派，要人投票俾泛民
實情就係投唔投都冇分別，個會本身就廢嘅但投俾你班仆街泛民當選就仲撚嬲要聽要見你仆街鳩up假抗爭真籌款
主席又唔敢做，抗爭就自縛sm撕下紙唱K，打壓其他路線嘅支持者仲惡過共產黨
最罪大惡極連派錢都站在人民的對面
投泛民同懲罰自己叫食屎根本冇分別

好呀你叫我哋唔投仲好
一陣間唔夠票輸咗
咪撚返嚟瀨本土派選民唔團結投反對派呀屌你老母

7成票 熱普城都一半啦,你唔係覺得呢D票泛民攞得番咁好笑
當初ONQ鼎咬都咁緊都唔顧"大局"投俾天琦,你覺得今次班友會投番俾泛民?
你不如擔心當年支持天琦但為"大局"含嗰班今次仲含唔含好過啦

早應如此！！！

販民扮民碗飯十幾廿萬係靠賣民主授權，捐一半各方真民主工作係好應該！！！尤其幾十年長厄飯食既支那民主党，如果知醜肯自動自覺，《眾新聞》洗日日為一百幾十萬呻吟籌旗？？？

當然，李華明之流肯撚定SAY NO，唔係點草大舊錢"買豪宅，攪生意"呢？？？

投趙配玉都唔投咖哩飯

投泛民就激嬲共產黨
激嬲共產黨， 香港就慘啦
為左避免共產會嬲， 大家要投建制
唔好俾共產黨搞我哋

延伸閱讀：

[舊聞重溫] 民主派堅持反台獨免予人口實

司徒華主動向教育局建議，普通話進入香港教育

新民主同盟：支持維持家庭團聚單程証配額，不應視新來港人士為掠奪資源

泛民：認同居港一年即享綜援，支持維持家庭團聚單程証配額

民主黨的基本信念：我們支持香港回歸中國

教協葉建源：浸大生粗魯無禮不能接受，要求嚴肅處理

葉建源憂代繳考試費吸非學生市民報考
內地生踴躍報考DSE惹關注 葉建源：籲家長毋須過慮

【蔡若蓮喪子】 前對手葉建源感難過 斥涼薄言論對死者不尊重

大中華泛民祝賀保釣勇士成功登島 嚴正要求日本政府立即放人

俾我借用嚟得唔得

新同盟黨綱「香港大部分人口俱為中國人」
本土范國威：以2012年政綱為準

廣雅仁｜852郵報

新界東補選結束後，雖然傳統泛民及建制派政黨候選人，仍是攬獲大部分票源，但本土派的崛起就受到各界關注，而本土民主前線梁天琦在補選的「勇武」表現，亦被視為對傳統泛民及本土派，在九月立法會選舉有一定啟示。

梁天琦早前曾豪言，補選結果顯示本土派有能力與傳統建制及泛民「三分天下」，並有信心本土派可在立法會選舉中五區各取一席。在各方都開始為立法會選舉部署之際，作為現任的立法會新東議員，新民主同盟范國威昨日就透露正積極考慮出選超級區議會，希望作為「超區」中唯一代表「本土」的候選人，勝算會增加。

范國威及毛孟靜是現屆立法會內較多強調本土的議員，兩人更合作在2013年創立社會組織「香港本土」，多次發起反對自由行、反大陸化及捍衛香港本土文化的抗爭活動。不過，雖然范國威身體力行撐本土，反對大陸化侵蝕，但新民主同盟的黨章就未有對「本土」議題作闡述，相反，黨章中關於中國情況及對中國與香港如何合作方面，就佔了部分段落。

根據新同盟的政策綱領，在「背景分析」一段寫道：「香港大部分人口俱為中國人，樂意接受香港回歸中國，同時亦十分關心內地的發展。」以及「但願在中國的後特權時代，可湧現體制內不同的意見，力量漸漸壯大，至最終與體制外的民間力量結合，為中國帶來改變而促成政治改革。」

范國威在2012年立會選舉時，其政綱主打本土議題，抗拒大陸化，現作為新同盟黨內唯一一個立法會議員，兼議會內少數的本土派，面對黨章中的關於中國內地的描述，范國威應如何自處，在現時的政治環境下，如此的描述是否會對范國威未來立法會選舉選情有影響？

范國威接受《852郵報》訪問時表示，黨章部分內容不排除有點字眼與自己主張的本土派不匹配，亦不能阻止任何人從個別字句理解，但「公道點」應該以他2012年立法會選舉的競選政綱為準。范國威表示，本土議題看似在近期討論很熱烈，但其實早在2012年，自己及公民黨毛孟靜當選時，就是採用本土政綱，所以可以說他們才是最早提出本土派的政黨，而自己在2012年競選時主張，「港人優先」的核心價值，並提升到政綱高度，認為政綱的代表性不會低於黨綱。

新民主同盟於2010年成立，根據范國威透露，成黨至今黨章未有做過任何修訂。范國威指，是否要修改黨章，要與執委會討論，但認為暫時未到修章的地步。

請廣傳

核彈嚟喇

放心 係唔會

利申：稱帝 老豆老母仲可以屌鳩我 話中國強大了 你個戇居仔諗移民 ⋯

含撚投> 飯民保到1/3> 政府某政策/DQ> 天氣報告> 補選/選舉>告急>再次含撚投

Loop撚完未呀 屌你老母
總辭啦仆街 係香港未變深圳前
供樓就供樓啦 屌你老母

唔會啦，泛民當年唔支持遺返斯諾登返美國，美國已經視泛民係投咗共，至少唔係親西方。

梁天琦選果陣邊有確認書同 DQ 呀？

唔通唔係？

好期待聽日

一早俾人踩到上心口啦，投唔投有乜撚所謂
投完你地咪又係做唔到野
一係走一係革命，香港無第三條路架啦

咁16年都已經有確認書同 DQ，
係咪投任何一位候選人都等於投建制？

咁你就打民建聯啦

作為新西人，好慶幸唔洗含柒投票，屌佢老母

遲下DQ埋蟲泰咪可以再含柒投票囉

全力支持新東大軍 標鄧

個人估計

功能 = 獻世勝
新東 = 獻世險勝
港島 = 獻世穩勝
九西 = 五五波估唔到，老 seafood 與 小鮮肉 對決

不得不認今次獻世部署協調得太好

唔係獻世部署好
係飯民廢啫
睇吓嗰個所謂初選就知啦

出選人太冇吸引力
強如 onQ 上次只險勝萬票
睇唔到咖哩有咩勝算
連自己友都憎

講起onq
佢用年幾政績證明強如onq都係得把口得個樣得套package
關鍵一席喎

今次唔知有心定巧合
五個唔同範疇既人圍攻咖哩
唔知係未票倉關係

諗吓呢幾年做過啲咩就知做咩會搞到自己犯眾憎架啦
要還架

根本民主黨先係真焦土
口講支持咖哩， 但係人員一個都唔派出去幫咖哩
泛民初選果下已經狗咬狗唔鐘意大家
你睇下係新東，民主黨區議會議員根本無用地方莊腳黎拉票

輸味輸 四席之嘛

之前有四1席都比民建聯食住架啦1

DQ完之後你唔係諗住拿得返呀嘩

咁你想要咩

其實而家個議會俾支那玩到橡皮圖章咁，投邊個甚至投唔投都一撚樣

利申：冇份投

係要比班真正做到嘢為民請命嘅人坐上去
唔係而家咁屆屆含住淚幫班無能僱員續contract
咁先叫有啲希望